swagger : http://localhost:8080/swagger-ui/index.html

H2 접속
1)서버 실행 → http://localhost:8080/h2-console 접속
2)JDBC URL: jdbc:h2:mem:test
3)User: sa / PW: 없음
4)연결 → 쿼리 실행

-----------------------------------------------------------------
1. 설문 생성
{
  "seriesCode": "SUR_001",
  "title": "고객 만족도 조사",
  "description": "서비스 이용 후기를 들려주세요.",
  "items": [
    {
      "question": "서비스에 얼마나 만족하셨나요?",
      "type": "SINGLE_CHOICE",
      "required": true,
      "options": ["매우 만족", "만족", "보통", "불만족", "매우 불만족"],
      "description": "5점 척도 중 하나를 선택하세요."
    },
    {
      "question": "추가로 개선할 점이 있나요?",
      "type": "LONG_TEXT",
      "required": false
    }
  ],
  "startDate": "2025-06-20T00:00:00",
  "endDate": "2025-07-20T00:00:00",
  "isOpen": true
}

(1) 성공 케이스
{
  "seriesCode": "employeeSurvey",
  "title": "2024 만족도 설문",
  "description": "근무 환경 및 복지 관련 설문",
  "items": [
    {
      "question": "회식이 부담스러우신가요?",
      "type": "SINGLE_CHOICE",
      "required": true,
      "options": ["부담스럽다", "가끔 부담", "전혀 아니다"]
    },
    {
      "question": "개선이 필요하다고 생각하는 점을 적어주세요.",
      "type": "LONG_TEXT",
      "required": false,
      "options": []
    },
    {
      "question": "원격 근무 경험이 있나요?",
      "type": "SINGLE_CHOICE",
      "required": true,
      "options": ["있다", "없다"]
    },
    {
      "question": "선호하는 복지(중복 선택 가능)",
      "type": "MULTI_CHOICE",
      "required": false,
      "options": ["식대지원", "운동비", "자녀학자금", "카페테리아"]
    },
    {
      "question": "직무",
      "type": "SHORT_TEXT",
      "required": true,
      "options": []
    }
  ],
  "startDate": "2024-07-01T00:00:00",
  "endDate": "2024-07-07T23:59:59",
  "isOpen": true
}

(2) 에러 케이스 _ 항목 0개
{
  "seriesCode": "test",
  "title": "빈 설문",
  "description": "항목 없는 설문",
  "items": [],
  "startDate": "2024-07-01T00:00:00",
  "endDate": "2024-07-07T23:59:59",
  "isOpen": true
}

(3) 에러 _  항목 11개
{
  "seriesCode": "test",
  "title": "11개 초과 설문",
  "description": "11개 항목",
  "items": [
    { "question": "질문1", "type": "SHORT_TEXT", "required": true, "options": [] },
    { "question": "질문2", "type": "SHORT_TEXT", "required": true, "options": [] },
    { "question": "질문3", "type": "SHORT_TEXT", "required": true, "options": [] },
    { "question": "질문4", "type": "SHORT_TEXT", "required": true, "options": [] },
    { "question": "질문5", "type": "SHORT_TEXT", "required": true, "options": [] },
    { "question": "질문6", "type": "SHORT_TEXT", "required": true, "options": [] },
    { "question": "질문7", "type": "SHORT_TEXT", "required": true, "options": [] },
    { "question": "질문8", "type": "SHORT_TEXT", "required": true, "options": [] },
    { "question": "질문9", "type": "SHORT_TEXT", "required": true, "options": [] },
    { "question": "질문10", "type": "SHORT_TEXT", "required": true, "options": [] },
    { "question": "질문11", "type": "SHORT_TEXT", "required": true, "options": [] }
  ],
  "startDate": "2024-07-01T00:00:00",
  "endDate": "2024-07-07T23:59:59",
  "isOpen": true
}

(4)에러케이스 - SINGLE_CHOICE/MULTI_CHOICE options 0 개
{
  "seriesCode": "test",
  "title": "보기 0개 설문",
  "description": "선택형 보기 없음",
  "items": [
    {
      "question": "뭐 먹을래?",
      "type": "SINGLE_CHOICE",
      "required": true,
      "options": []
    }
  ],
  "startDate": "2024-07-01T00:00:00",
  "endDate": "2024-07-07T23:59:59",
  "isOpen": true
}

(5) 에러케이스 _ OPTIONS 6개
{
  "seriesCode": "test",
  "title": "보기 6개 설문",
  "description": "선택형 보기 6개",
  "items": [
    {
      "question": "선택지 테스트",
      "type": "SINGLE_CHOICE",
      "required": true,
      "options": ["1", "2", "3", "4", "5", "6"]
    }
  ],
  "startDate": "2024-07-01T00:00:00",
  "endDate": "2024-07-07T23:59:59",
  "isOpen": true
}


-----------------------------------------------------------------------------------------
2. 응답 제출
{
  "uuid": "anon-1234",
  "answers": [
    { "itemId": 1, "answer": "매우 만족" },
    { "itemId": 2, "answer": "UI가 직관적이었어요." }
  ]
}

(1) 성공
{
  "uuid": "eb5a5b85-9932-4fa6-8430-123456789abc",
  "answers": [
    { "itemId": 1, "answer": "부담스럽다" },
    { "itemId": 2, "answer": "점심시간 연장" }
  ]
}


(2)에러케이스 - 필수 문항 누락
{
  "uuid": "eb5a5b85-9932-4fa6-8430-123456789abc",
  "answers": [
    { "itemId": 2, "answer": "점심시간 연장" }
  ]
}

(3) 에러 _ SINGLE_CHOICE 보기 이외 값 응답
{
  "uuid": "eb5a5b85-9932-4fa6-8430-123456789abc",
  "answers": [
    { "itemId": 1, "answer": "없는 선택지" }
  ]
}

(4) 에러 케이스 — MULTI_CHOICE 값 여러 개 중 1개라도 보기 이외
{
  "uuid": "eb5a5b85-9932-4fa6-8430-123456789abc",
  "answers": [
    { "itemId": 3, "answer": "식대지원,없는복지" }
  ]
}


-----------------------------------------------------------------------------
3. 응답 수정
{
  "title": "업데이트된 설문 제목",
  "description": "설문 설명을 수정했습니다.",
  "items": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Q1 수정",
      "type": "SINGLE_CHOICE",
      "required": true,
      "options": ["A", "B", "C"],
      "description": "옵션을 선택하세요."
    },
    {
      "question": "새로운 질문",
      "type": "LONG_TEXT",
      "required": false
    }
  ],
  "startDate": "2025-06-21T00:00:00",
  "endDate": "2025-08-01T00:00:00",
  "isOpen": false
}


